%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex

\begin{exoApp}{10}{1}[Sur la disjonction]
Démontrer l'idempotence, la commutativité, l'associativité et le tiers exclu de la disjonction, à l'aide de tables de vérité.
\end{exoApp}

\begin{correction}
En écrivant les tables de vérités :
\begin{center}\begin{minipage}{.2\textwidth}\[ \begin{array}{|c|c|}\hline
 \AA & \AA \ou \AA  \\\hline
 V & V  \\
 F & F  \\\hline
 \end{array}\]
\end{minipage}\begin{minipage}{.4\textwidth}
   \[\begin{array}{|c|c|c|c|}\hline
   \AA & \BB & \AA \ou \BB & \BB \ou \AA  \\\hline
   V & V & V & V \\
   V & F & V & V \\
   F & V & V & V \\
   F & F & F & F \\\hline
   \end{array}
  	\]\end{minipage}\begin{minipage}{.3\textwidth}
    \[ \begin{array}{|c|c|c|}\hline
     \AA & \non \AA & \AA \ou \non \AA  \\\hline
     V & F & V  \\
     F & V & V \\\hline
     \end{array}\]
\end{minipage}
    \end{center} et
    \[ \begin{array}{|c|c|c|c|>{\columncolor{gray!20}}c|c|>{\columncolor{gray!20}}c|}\hline
     \AA & \BB & \CC & \AA \ou \BB & (\AA \ou \BB) \ou \CC & \BB \ou \CC & \AA \ou (\BB \ou \CC)   \\\hline
     V & V & V & V & V & V & V\\
     V & V & F & V & V & V & V\\
     V & F & V & V & V & V & V\\
     V & F & F & V & V & F & V\\
     F & V & V & V & V & V & V\\
     F & V & F & V & V & V & V\\
     F & F & V & F & V & V & V\\
     F & F & F & F & F & F & F\\\hline
     \end{array}
    	\]
\end{correction}
